金管局總裁陳德霖：樓市跌逾10%將出現負資產

陳德霖昨出席立法會財經事務委員會會議上回應樓市問題。

【本報訊】本港樓市交投放緩、劈價潮湧現，樓價連番下跌。金管局總裁陳德霖，坦言倘樓價下調多於一成，普遍使用發展商高成數按揭者，便會出現負資產。
記者：黃珮琳

港股輾轉下跌，削弱市民投資信心，樓價從今年8月起回落。根據差餉物業估價署數據，今年第三季樓價累計下跌1.5%，同期中原城市領先指數亦累跌2.6%，9月份住宅交投量更一度跌至3,500宗，為20個月新低。

立法會議員葉劉淑儀憂慮負資產激增，或會於發展商提供的高成數按揭集中爆發，陳德霖坦言，倘樓價下調多於一成，普遍使用發展商高成數按揭者，便會出現負資產。

呼吸plan變斷氣plan

成千萬年薪賣港狗，教你：1+1等於2！！！！

放心，跌10%我都買唔起

關我撚事

跌一成就負資產嗰啲，根本就係買唔起而夾硬上呼吸plan嘅on9

負資產+加息 =換唔到樓套現
唔使失業都會死一大堆

入定棺材股

人哋計好數先買驚閪